{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055553",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기천서원지"
    },
    "text": "1987年2月12日、京畿道文化財資料に指定されました。1580年(宣祖13)、金安国の位牌を祀るために馬岩に馬岩書院として建てられました。文禄·慶長の役の時に焼失すると、1608年(宣祖41)現在地に移転し復元しました。その後、朝鮮中宗代から孝宗代まで有名な賢人であるイ·オンジョク、ホン·インウ、イ·ウォンイク、チョンヨプ、イ·シク、ホン·ミョング、ホン·ミョンハまで配向しました1625年(仁祖3)に紀川書院に昇格し、1871年(高宗8)興宣大院君の書院撤廃令により取り壊されました。1937年に慕賢祠を建て直し、1979年に書道家の金忠顕が基金を負担して祠堂を復元しました。1987年と1994年に残りの付属建物も改修されました。講堂はなく、祠堂と東斎·西斎だけがある独特な配置構造で、書院の東側の丘に慕賢寺があります",
    "QA": [
        {
            "question": "馬岩書院はいつ京畿道文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "1987年2月12日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "馬岩書院は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1580年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "文禄・慶長の役の時に馬岩書院は何が起こりましたか？",
            "answer": "焼失しました。"
        },
        {
            "question": "馬岩書院は何年に復元されましたか？",
            "answer": "1608年に現在地に移転し復元されました。"
        },
        {
            "question": "馬岩書院はどのような賢人たちを配向しましたか？",
            "answer": "イ·オンジョク、ホン·インウ、イ·ウォンイク、チョンヨプ、イ·シク、ホン·ミョング、ホン·ミョンハなど有名な賢人たちを配向しました。"
        },
        {
            "question": "1625年に馬岩書院は何に昇格しましたか？",
            "answer": "紀川書院に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "1871年に馬岩書院は何により取り壊されましたか？",
            "answer": "興宣大院君の書院撤廃令により取り壊されました。"
        },
        {
            "question": "1937年には何が建て直されましたか？",
            "answer": "慕賢祠が建て直されました。"
        },
        {
            "question": "1979年には何が復元されましたか？",
            "answer": "祠堂が復元されました。"
        },
        {
            "question": "1987年と1994年には何が改修されましたか？",
            "answer": "残りの付属建物が改修されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 305
    }
}